川普痛批一帶一路 中國留學生幾乎全是間諜

美中貿易戰愈演愈烈，美國總統川普今晚在新澤西州自家私人高球俱樂部與企業領袖共進晚餐期間，痛批習近平的「一帶一路」倡議，還暗指中國來的學生幾乎各個是間諜。

儘管白宮把這場晚餐宣傳為，「一個讓總統聆聽經濟狀況…和他們對未來一年要務和見解的機會」，但政治新聞機構Politico引述一名不具名與會者的話說，川普把大部分時間花在痛批中國若干政策上，包括基礎建設和赴美海外留學計畫等。

根據Politico報導，川普把時間花在批評中國國家主席習近平的「一帶一路」倡議，即中國試圖透過多項基礎建設項目來連接中國與其他亞洲、歐洲和非洲國家的計畫。與會者說，川普認為這項倡議「侮辱人」。川普說他曾當著習近平的面這麼說過。

這名與會者補充說，川普雖沒有指名道姓，但明顯劍指中國，稱「幾乎所有來到本國的學生都是間諜」。

白宮婉拒置評。

幾時屌埋大灣區

有份笑埋香港有份去一帶一路果 d 垃圾學生